% Simulación del modelo, explicar cuales son las condiciones de las
% simulaciones, plantear las características y parámetros de estas. Esto incluye
% las dimensiones y materiales que se utilizarán a lo largo de todas las
% simulaciones.
\section{Simulaciones}
\label{sec:simulaciones}

Dado el sistema plateado por las físicas y matemáticas demostradas en la sección
anterior, esta sección resolverá dicho modelo para lograr una aproximación al
comportamiento real del sensor propuesto.

Para esta sección se plantea una guía como la de la figura
\ref{fig:dimensiones}. Se comprobará el comportamiento utilizando dos métodos,
por un lado el cálculo de las soluciones analíticas presentadas en la sección
\ref{sec:modelamiento} estos resultados serán comparados con los obtenidos en un
software de simulación multi-físico. Si bien ambos métodos buscan resolver lo
mismo, la metodología no es similar. El resultado obtenido por los cálculos
analíticos aproximan la impedancia del sensor sin la necesidad de hacer un
computo avanzado en cuanto a los campos que describen sus ecuaciones
electromagnéticas, puestos que esto ha sido resulto para llegar al modelo
analítico. El software de simulación, por otro lado, resolverá el modelo de
forma numérica, esto implica un modelado 3D del sensor para el cual se
computarán las ecuaciones electromagnéticas que los describen en cada punto del
espacio. Por lo tanto, ambas aproximaciones se acercan desde un ángulo distinto
a la solución del problema, lo cual da lugar a diferencias en los resultados.
Si bien los valores numéricos obtenidos por ambos métodos no se esperan ser
idénticos, el comportamiento de las curvas en los análisis debería ser el mismo.

Otra diferencia considerable en ambas formas de resolver el modelo son los
tiempos de computación utilizados por cada método. Dado que el software de
simulación deber computar el sistema en distintos puntos del espacio utilizando
algún método numérico se espera que el tiempo de cálculo sea mucho más elevado
en este que resolviendo directamente de manera analítica.

El modelo a simular en cuestión tiene las dimensiones presentadas en la tabla
\ref{table:parameters}. Para ambos métodos se utilizaran estos valores, al igual
que los valores de la tabla \ref{table:conductividades} para las conductividades
de los polímeros utilizados. Las dimensiones de los polímeros se revisarán entre
simulaciones, por lo cual sus valores cambiantes serán indicados
correspondientemente con los resultados de cada simulación. Cualquier otro
valor será especificado para cada caso de simulación de ser necesario.

\begin{table}[h]
\centering
\caption{Valores utilizados para construir la guía de ondas con
respecto a los nombres de la figura \ref{fig:dimensiones}.}
\label{table:parameters}
\begin{tabular}{ r r l }
	\hline
	Dimensión & Valor $(\si{\micro\metre})$ & Descripción \\
	\hline
	\hline
	l & $6000$ & Largo del substrato \\
	a + 2w & $3118$ & Ancho del substrato \\
	s & $1500$ & Grosor del substrato \\
	w & $541$ & Ancho de las lineas \\
	h & $72$ & Grosor de las lineas \\
	a & $2036$ & Distancia entre las lineas \\
	\hline
\end{tabular}
\end{table}

Para las simulaciones se utilizaran diferentes materiales tanto para el
sustrato como para las lineas conductoras. Estos materiales son:
\begin{enumerate*}[label=\arabic*)]
\item cobre,
\item oro,
\item estaño y
\item aluminio;
\end{enumerate*}
para el caso de las lineas conductoras y:
\begin{enumerate*}[label=\arabic*)]
\item FP4,
\item silicio y
\item óxido de silicio;
\end{enumerate*}
para el sustrato.


% End of simulaciones
